const n=[{id:0,question:"Hồ Chí Minh viết tác phẩm Nâng cao đạo đức cách mạng, quét sạch chủ nghĩa cá nhân, nhân kỷ niệm lần thứ bao nhiêu ngày thành lập Đảng ta",options:["19 năm","29 năm","49 năm","39 năm"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:1,question:"Nội dung nào không đúng với tư tưởng Hồ Chí Minh về thái độ, phương pháp tự phê bình và phê bình",options:["Phải thẳng thắn, chân thành, trung thực, không nể nang, không giấu giếm và cũng không thêm bớt khuyết điểm","Phải tiến hành thường xuyên như người ta rửa mặt hàng ngày","Phải có tình thương yêu lẫn nhau","Phải khéo léo, biến hóa cho phù hợp"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:2,question:"Theo Hồ Chí Minh, chiến lược “trồng người” là:",options:["Rất quan trọng trong sự nghiệp phát triển kinh tế-xã hội","Rất cần thiết, luôn mang tính chiến lực","Chiến lực quan trọng hàng đầu trong quá trình phát triển của đất nước","Một trọng tâm, một bộ phận hợp thành của chiến lược phát triển kinh tế - xã hội"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:3,question:"Chủ tịch Hồ Chí Minh khẳng định con người là mục tiêu của cách mạng trong những giai đoạn nào",options:["Giải phóng dân tộc, xây dựng chế độ dân chủ nhân dân","Giải phóng dân tộc và tiến dần lên xã hội chủ nghĩa","Xây dựng chế độ dân chủ nhân dân và tiến dần lên xã hội chủ nghĩa","Giải phóng dân tộc, xây dựng chế độ dân chủ nhân dân và tiến dần lên xã hội chủ nghĩa"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:4,question:"Trong nội dung xây dựng kinh tế thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội, Hồ Chí Minh đã chủ trương xây dựng những cơ cấu nào",options:["Cơ cấu các thành phần kinh tế, cơ cấu ngành","Cơ cấu kinh tế cùng, lãnh thổ, cơ cấu ngành","Cơ cấu ngành, cơ cấu các thành phần kinh tế","Cơ cấu kinh tế vùng, lãnh thổ, cơ cấu ngành, cơ cấu các thành phần kinh tế"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:5,question:"Chủ tịch Hồ Chí Minh đã trực tiếp chỉ đạo biên biên soạn những Hiến pháp nào của nước ta",options:["Hiến pháp năm 1959","Hiến pháp năm 1946","Hiến pháp năm năm 1959 và 1982","Hiến pháp năm 1946 và 1959"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:6,question:"Hồ Chí Minh cho rằng lực lượng của giai cấp công nhân và nhân dân lao động là",options:["Vô cùng vô tận","Vô cùng mạnh mẽ","To lớn, mạnh mẽ","Vô cùng to lớn"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:7,question:"Luận điểm sau của Hồ Chí Minh nhằm nói về “Đoàn kết, đoàn kết, đại đoàn kết Thành công, thành công, đại thành công",options:["Vai trò của đại đoàn kết","Hình thức đại đoàn kết","Nguyên tắc đại đoàn kết","Tính chất đại đoàn kết"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:8,question:"Ngày 26/1/1946, Chủ tịch Hồ Chí Minh ký lệnh nói rõ tội tham ô, trộm cắp là tội gì",options:["Tử hình","Phạt tù trên 20 năm","Chung thân","Phạt tù từ 5 năm đến 20 năm"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:9,question:"Tư tưởng Hồ Chí Minh về lực lượng cách mạng giải phóng dân tộc có cơ sở lý luận từ",options:["Thực tiễn tập hợp lực lượng cách mạng của các vị lãnh đạo cách mạng tiền bối","Kinh nghiệm lãnh đạo cách mạng của các Đảng Cộng sản","Quan điểm của chủ nghĩa Mác-Lênin: Cách mạng là sư nghiệp của quần chúng","Thực tiễn phong trào cách mạng thế giới"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:10,question:"Chọn từ thích hợp điền vào chỗ trống để hoàn thành câu sau của Hồ Chí Minh: Đảng là Đảng của giai cấp công nhân và nhân dân lao động, nghĩa là [...] kiên quyết nhất, hăng hái nhất, trong sạch nhất, tận tâm tận lực phụng sự Tổ quốc và nhân dân",options:["Dân thuộc địa bị áp bức, bóc lột","Vô sản","Thợ thuyền, dân cày và lao động trí óc","Giỏi nhất, có học thức nhất"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:11,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu [...]: Theo Hồ Chí Minh Bồi dưỡng phẩm chất đạo đức cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư là để vững vàng qua mọi thử thách: Giàu sang không[...] nghèo khó không thể[...] uy vũ không thể[...].",options:["Khuất phục, quyến rũ, chuyển lay","Quyến rũ, chuyển lay, quật ngã","Chuyển lay, khuất phục, quyến rũ","Quyến rũ, chuyển lay, khuất phục"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:12,question:"Câu “Chủ trương làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản được trích từ văn kiện nào ? ",options:["Đường cách mệnh","Chính cương vắn tắt","Chương trình tóm tắt","Sách lược vắn tắt"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:13,question:"Trong thời kỳ xây dựng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc, theo Hồ Chí Minh nền văn hoá nước ta phải ? ",options:["Tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc","Mang tính Đảng và tính nhân dân","Dân chủ và tiến bộ","Xã hội chủ nghĩa về nội dung và dân tộc về hình thức"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:14,question:"Theo Hồ Chí Minh, Mặt trận dân tộc thống nhất và vấn đề liên minh công – nông luôn được Người xem xét trong mối quan hệ",options:["Tất cả phương án","Biện chứng giữa dân tộc và giai cấp","Biện chứng giữa giai cấp với mặt trận","Biện chứng giữa toàn dân với Đảng"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:15,question:"Nguyễn Ái Quốc biểu quyết tán thành Quốc tế III – Quốc tế Cộng sản và tham gia thành lập Đảng Cộng sản Pháp vào thời gian nào ?",options:["12 / 1920","12 / 1921","07 / 1921","07 / 1920"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:16,question:"Kết luận; “Muốn được giải phóng, các dân tộc chỉ có thể trông cậy vào chính mình, trông cậy vào lực lượng của bản thân mình”, được Hồ Chí Minh đưa ra khi nào?",options:["Nhìn thấy sự thất bại của phong trào đấu tranh giải phóng dân tộc theo khuynh hướng dân chủ tư sản","Hoạt động ở các nước châu Phi","Tất cả phương án","Bản yêu sách 8 điểm của nhân dân An Nam gửi đến hội nghị Vecsxay(1919) không được chấp thuận"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:17,question:"Trong tác phẩm “Chính phủ là công bộc của dân”, theo chủ tịch Hồ Chí Minh, các công việc mà Chính phủ làm phải nhằm vào mục đích gì?",options:["Mưu cầu tự do hạnh phúc và việc làm cho mọi người","Mưu cầu hạnh phúc cho mọi người","Mưu cầu tự do cho mọi người","Mưu cầu tự do, hạnh phúc cho mọi người"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:18,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu[…]: Theo Hồ Chí Minh, cách mạng giải phóng dân tộc là việc chung của cả dân chúng chứ không phải việc của[…]?",options:["Một hai người","Một vài người","Một người","Một nhóm người"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:19,question:"Theo Hồ Chí Minh, mọi phương pháp tiếp cận và vận động quần chúng phải như thế nào?",options:["Phải thuyết phục, tổ chức quần chúng","Phù hợp với tâm tư, nguyện vọng của quần chúng","Phải tôn trọng, lắng nghe quần chúng","Phải lắng nghe tình cảm của quần chúng"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:20,question:"Trong tác phẩm “Chính phủ là công bộc của dân”, theo chủ tịch Hồ Chí Minh bao nhiêu những cái xấu xa, thối nát, bất công, áp bức của chế độ cũ, của các hội đồng kỳ mục trước sẽ không thể tồn tại ở đâu hiện nay ?",options:["Tất cả phương án","Ủy ban kháng chiến","Ủy ban thường vụ Trung ương đảng","Ủy ban nhân dân"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:21,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu[ ... ]: Đạo đức cũ như người[ ... ] Đạo đức mới như người hai chân đứng vững được dưới đất, đầu ngửng lên trời.?",options:["Đầu ngược xuống đất, chân chống lên trời","Hai chân đứng vững dưới đất","Chân chống lên trời","Đầu ngược xuống đất"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:22,question:"Trong cuộc kháng chiến chống thực dân pháp, Hồ Chí Minh chủ chương xây dựng ở Đông Dương một mặt trận đoàn kết.Mặt trận đó tên gọi là gì?",options:["Mặt trận thống nhất của ba nước Đông Dương","Mặt trân dân tộc Việt Nam đoàn kết với Campuchia, Lào","Mặt trận đoàn kết ba nước Việt - Miên - Lào","Mặt trận đoàn kết Việt - Miên - Lào"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:23,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu[…]: Trong đoàn kết với các dân tộc, Hồ Chí Minh nhấn mạnh: “ Đồng bào tất cả các dân tộc, không phân biệt lướn nhỏ, phải thương yêu giúp đỡ nhau, phải[…] như anh em một nhà, để cùng nhau xây dựng tổ quốc chung”?",options:["Đoàn kết lâu dài","Đoàn kết chân thành","Đoàn kết hợp tác","Đoàn kết chặt chẽ"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:24,question:"Trong các luận điểm sau, luận điểm nào không phải của Hồ Chí Minh, hỏi giai đoạn của “ Cộng sản” khác nhau ở điểm nào?",options:["Chủ nghĩa xã hội vẫn còn chút ít vết tích của xã hội cũ, xã hội cộng sản thì hoàn toàn không còn vết tích của xã hội cũ","Chủ nghĩa xã hội là tư liệu sản xuất tập trung trong hợp tác xã, xã hội cộng sản thì tư liệu sản xuất là của chung","Chủ nghĩa xã hội không còn vết tích của xã hội cũ, xã hội cộng sản là làm theo năng lực, hưởng theo nhu cầu","Một cuọcChủ nghĩa xã hội là tư bản, địa chủ không còn nữa, xã hội cộng sản là khoa học ngày càng phát triển"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:25,question:"Theo Hồ Chí Minh “là người đầy tớ của dân”, có nghĩa là phải",options:["Thực hiện theo yêu cầu của quần chúng","Tận tâm, tận lực phụng sự nhân dân nhằm đem lại các quyền và lợi ích cho nhân dân","Luôn lắng nghe và thực hiện theo yêu cầu của quần chúng","Luôn nghe theo quần chúng"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:26,question:"Trong hành trình bôn ba khắp các nước phương Tây, Hồ Chí Minh đã tìm hiểu và tiếp thu",options:["Những mặt tích cực của Nho giáo","Chủ nghĩa Tam dân của Tôn Trung Sơn","Tư tưởng vị tha của Phật giáo","Nền văn hóa dân chủ và cách mạng phương Tây"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:27,question:"Nguyễn Ái Quốc đến Liên Xô lần đầu năm nào",options:["1923","1921","1924","1925"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:28,question:"Theo Hồ Chí Minh, “kẻ địch nguy hiểm của chủ nghĩa xã hội” là",options:["Chủ nghĩa đế quốc","Chủ nghĩa dân tộc hẹp hòi","Chủ nghĩa cá nhân","Chủ nghĩa tư bản"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:29,question:"Chọn câu trả lời đúng nhất theo tư tưởng Hồ Chí Minh, xây dựng Đảng là",options:["Quy luật ra đời của Đảng","Quy luật sống còn của cách mạng","Quy luật quyết định sự thành công của Đảng trong quá trình lãnh đạo cách mạng","Quy luật tồn tại và phát triển của Đảng"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:30,question:"Theo Hồ Chí Minh, thước đo một nhà nước vì dân là phải được lòng dân. Do đó, với cán bộ Nhà nước phải: ",options:["Quan cách trước nhân dân","Gần gũi nhân dân khi cần","Làm sao cho được lòng dân, dân tin, dân mến, dân yêu","Giáo huấn nhân dân"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:31,question:"Tìm câu trả lời sai trong những câu sau: Theo Hồ Chí Minh",options:["Độc lập dân tộc phải gắn liền tự do, cơm no, áo ấm và hạnh phúc của nhân dân","Độc lập, tự do là quyền thiêng liêng, bất khả xâm phạm của tất cả các dân tộc","Độc lập, tự do là quyền thiêng liêng của một số dân tộc","Độc lập dân tộc phải là nền độc lập thực sự, hoàn toàn và triệt để"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:32,question:"Tác phẩm Nâng cao đạo đức cách mạng, quét sạch chủ nghĩa cá nhân, của Hồ Chí Minh có bút danh là gì? ",options:["T.L","Hồ Chí Minh","X.Y.Z","Đ.X"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:33,question:"Từ những cuộc bàn cãi của các chi bộ Đảng Xã hội Pháp, điều mà Nguyễn Ái Quốc muốn được nghe người ta thảo luận nhất là gì?(Tác phẩm “ con đường dẫn tôi đến chủ nghĩa Lênin) ",options:["Quốc tế hai rưỡi bênh vực nhân dân thuộc địa","Quốc tế II có thể chống lại chủ nghĩa đế quốc","Tất cả phương án","Quốc tế nào bênh vực nhân dân các nước thuộc địa"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:34,question:"Trong định nghĩa về tư tưởng Hồ Chí Minh, Đảng đã nêu lên bản chất cách mạng khoa học của tư tưởng Hồ Chí Minh là gì",options:["Là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam","Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội","Tất cả phương án","Đó là hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề lý luận có tính quy luật của cách mạng Việt Nam"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:35,question:"Chọn đáp án sai trong những đáp án được rút ra từ mệnh đề sau: “Đảng phải vừa là người lãnh đạo vừa là người đầy tớ thật trung thành của nhân dân”, là người đầy tớ có nghĩa là",options:["Là công bộc của dân","Tôi tớ, tôi đòi của nhân dân","Là tận tâm, tận lực phụng sự nhân dân","Là lo trước cái lo của thiên hạ, vui sau thiên hạ"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:36,question:"Để tăng cường tính nghiêm minh của pháp luật đi đôi với đẩy mạnh giáo dục đạo đức cách mạng, Hồ Chí Minh đã kết hợp nhuần nhuyễn giữa: ",options:["“pháp trị” và “dân trị”","“nhân trị” và “pháp trị”","“đức trị” và “pháp trị”","“đức trị” và “nhân trị”"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:37,question:"Theo tư tưởng Hồ Chí Minh động lực văn hóa thể hiện trên phương diện nào",options:["Văn hóa chính trị, văn hóa nghệ thuật, văn hóa giáo dục","Văn hóa đạo đức, lối sống, văn hóa pháp luật","Văn hóa văn nghệ, văn hóa giáo dục, văn hóa đạo đức, văn hóa pháp luật","Văn hóa chính trị, văn hóa văn nghệ, văn hóa giáo dục, văn hóa đạo đức, lối sống, văn hóa pháp luật"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:38,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu[…]: “Dân tộc cách mệnh thì chưa phân giai cấp, nghĩa là […] đều nhất trí chống lại cường quyền”.",options:["Toàn thể nhân dân","Công, nông, binh","Giai cấp địa chủ phong kiến và nông dân","Sĩ, nông, công, thương"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:39,question:"Theo Hồ Chí Minh, mối quan hệ giữa Đảng với nhân dân là mối quan hệ như thế nào.",options:["Gắn bó mật thiết","Biện chứng","Máu thịt","Như cá với nước"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:40,question:"Tìm câu đúng nhất được trích trong định nghĩa tư tưởng Hồ Chí Minh theo quan điểm của đại hội XI.",options:["Là kết quả của sự vận dụng sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể nước ta","Là kết quả của sự vận dụng và phát triển sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể nước ta","Là kết quả của sự vận dụng sáng tạo và phát triển chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện, hoàn cảnh cụ thể nước ta","Là kết quả của sự vận dụng sáng tạo và phát triển chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện nước ta"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:41,question:"Tìm một câu có nội dung không đúng trong những phương án sau.Theo Hồ Chí Minh, nhiệm vụ lịch sử của thời kì quá độ ở Việt Nam là.",options:["Xây dựng nền tảng vật chất và kĩ thuật của chủ nghĩa xã hội","Xây dựng chủ nghĩa xã hội mang tính quốc tế","Cải tạo xã hội cũ và xây dựng xã hội mới, trong đó lấy xây dựng làm trọng tâm, làm nội dung cốt yếu nhất, chủ chốt, lâu dài","Xây dựng các tiền đề về kinh tế, chính trị, văn hóa, tư tưởng cho chủ nghĩa xã hội"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:42,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu[…]: Người ta sinh ra tự do và bình đẳng về quyền lợi, và phải luôn luôn được tự do và bình đẳng về quyền lợi.Đó là […].",options:["Là lẽ phải không ai chối cãi được","Những lẽ phải không ai chối cãi được","Là quyền thiêng liêng, bất khả xâm phạm","Là điều không ai chối cãi được"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:43,question:"Đảng Cộng sản Việt Nam do Hồ Chí Minh sáng lập và rèn luyện, hoạt động vì lợi ích của ai.",options:["Giai cấp công nhân, nông dân và trí thức","Giai cấp công nhân","Giai cấp công nhân, nhân dân lao động và của cả dân tộc Việt Nam","Bản thân Đảng"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:44,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu[…]: Phải chú trọng “ đạo làm gương”, bởi vì theo Hồ Chí Minh, “ đối với các dân tộc phương Đông, một tấm gương sống còn có giá trị hơn[…].”.",options:["Hàng trăm hòm vàng","Một trăm tủ sách","Hàng trăm bài diễn văn tuyên truyền","Một trăm bài diễn văn tuyên truyền"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:45,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu [...]: “chúng ta là những người lao động làm chủ nước nhà.Muốn làm chủ được tốt, phải có[...] làm chủ”",options:["Tư cách","Tác phong","Quyết tâm","Năng lực"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:46,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu [...]: Theo giáo trình tư tưởng Hồ Chí Minh, Điều 1 của Hiến pháp 1946 nêu rõ: “Nước Việt Nam là một nước dân chủ cộng hòa, tất cả[...] là của toàn thể nhân dân Việt Nam, không phân biệt nòi giống, gái trai, giàu nghèo, giai cấp, tôn giáo.”",options:["Quyền bính","Quyền bính trong nước","Quyền lực","Quyền lực trong nước"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:47,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu [...]: Đánh giá về những cống hiến của Hồ Chí Minh, tiến sĩ M.Amet, Giám đốc Unesco, khu vực châu Á - Thái Bình Dương đã nhận định: “chỉ có ít nhân vật trong lịch sử trở thành một bộ phận của[...] ngay khi còn sống và rõ ràng Hồ Chí Minh là một trong số đó.”",options:["Huyền thoại","Thời đại","Nhân loại","Tinh hoa văn hóa nhân loại"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:48,question:"Theo tư tưởng Hồ Chí Minh Đảng Cộng sản Việt Nam là sản phẩm của sự kết hợp giữa",options:["Chủ nghĩa Mác-Lênin với phòng trào công nhân và phong trào yêu nước","Chủ nghĩa Mác-Lênin với phòng trào công nhân","Chủ nghĩa Mác với phòng trào công nhân và phong trào yêu nước","Phong trào công nhân với phong trào yêu nước"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:49,question:"đối với phong trào cộng sản và công nhân quốc tế Hồ Chí Minh giương cao ngọn cờ",options:["Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội","Độc lập, tự do và quyền bình đẳng giữa các dân tộc","Hòa bình trong công lý","Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa tư bản"],correctAnswer:0,explanation:"True"}];export{n as sampleQuestions};
